WeChat Pay HK正式宣布與港鐵合作 QR Code入閘取代八達通變真！？

近來不少官員都吹風，似乎想狂推支付寶，更有傳想取代八達通。正當大家以為支付寶「入侵」香港成真時，同為大陸公司的WeChat Pay HK正式宣布與港鐵合作，並指是為大家提供簡單、安全及方便的流動支付體驗。

WeChat Pay HK其實也是來自大陸的微信支付，同樣以QR Codeo戶為基礎，在大陸同樣有不少店舖支援。今次他們宣佈與港鐵合作，雖然沒有寫得非常直接地會讓用家可用手機入閘，但字裏行間已寫道為香港和大陸旅客於於本地客運業務中的應用，其實大家都已經明白了吧？

以下是完整新聞稿內容：

WeChat Pay HK宣布與港鐵攜手合作
雙方簽訂合作協議 於香港推廣流動支付體驗

香港，2017年11月23日 – 騰訊（香港聯交所股票代碼：00700）旗下流動支付平台WeChat Pay HK與香港港鐵有限公司於今天簽署合作協議，並成為合作夥伴，旨在推動流動支付在港鐵公司於本地客運業務中的應用。

根據協議，WeChat Pay將為港鐵公司提供流動支付解決方案，包括WeChat Pay HK及微信支付，為本地乘客及內地旅客帶來簡單、安全及方便的流動支付體驗。

騰訊FiT支付基礎平台與金融應用綫副總經理陳起儒表示：「我們很高興能夠與深受港人歡迎的公共交通工具營運商港鐵公司合作，共同推動香港流動支付市場的發展。我們希望通過此合作，讓乘客有更多支付選擇，並為他們的日常生活帶來便利。我們期望在不久將來與港鐵公司進一步探索不同領域的合作機會。」

WeChat Pay HK自2016年獲香港金融管理局頒發儲值支付工具牌照以來，為港人帶來多項大受歡迎的功能，例如社交支付（利是及轉賬）、網上購物、匯款服務，以及最近推出的三項升級功能，包括Quick Pay付款碼、QR Code 收款及WeChat Pay Checkout[1]。WeChat Pay HK的合作商戶類型廣泛，涵蓋日常生活各個範疇， 包括購物、餐飲、交通及速遞服務。

全民閘口塞車

大撚鑊

有NFC唔用，用qrcode

大媽團朝朝拖慢全港市民

一定大把蝗企喺閘口前先慢慢搵app開app阻鳩住哂

有Apple Pay唔用 用埋垃圾Wechat
香港淪陷

等An機王者
Samsung pay抗衡

你老味 八達通都已經有人係閘口搞成半分鐘都過唔到對面
QRcode咪塞撚晒車 又要開app又將部機提上提落對焦

Samsung Pay快啲同八達通出來打la

Apple Pay 唔用玩we chat pay

用佢買飛咋吓？

所以 呢2，3個月

連登突然(大量)支付寶 討論

(唔係小貓1，2集 1，2隻咁討論 幾年前高登已經開始有 但唔係咁大量)

支付寶 wechat 淘寶

呢幾樣野

出處

到時實有班友仔係到掃黎掃去，衰過閘前搵卡

如果何志平一早識用支付寶俾賄款，就唔駛俾人拉啦，陰公。

應該係售票機

你用埋我個份

狗鐵做陣啲on9野都唔得

好心你班盲撚睇下篇嘢先留言啦

不過港鐵真係仆街嚟
方便香港人又唔見佢咁快手
點解佢唔支援其他流動支付嘅方法
輪到輪到We7啦下話
食撚屎啦奶共奶到咁撚核突

用支那野都好過用八達通

政治任務

食屎好過食飯

上水居民有福了

除左政治任務 佢地有咩動力做野

一定唔會蝕 長期飯票

多賺又唔係自己袋

屌你滷味咪啊

佢cut八達通,我寧願買實體飛

狗鐵點會咁on9整死自己啲八達通,依家淨係收license都大把錢

行到閘口再掃個弱智code先比錢
咁撚落後嘅野係咁比支那狗吹奏
好地地有google pay apple pay唔撚用

應該有肉食

一早講咗，中！
狗鐵同政府設施，支共系統會先過，Apple Android pay 同其他一早已經喺香港用緊嘅電子付款。
再講白啲，係俾完支共系統，唔好以為就會開放俾其他。下一步就推銷俾港豬，有獎有著數，務求港豬人人裝。
下一步到巴士，跟住政府收費同的士都用埋，再跟住收購埋八達通，完成。
根本就係港共出賣香港人嘅劇本。仲有人信乜嘢自由市場，其他系統打唔入香港只係香港人覺得唔好用/香港人守舊唔用

擺到明係政治操控，跟本唔關市場事。

殖民地嘛
用宗主国系统也是正常的

apply pay唔撚用用支那付款
屌你老母入個閘都要奶共港鐵你條陷家產

逼8仔進步

g持攬炒
一齊掃5分鐘先入閘

大膽預測：五年內8仔會畀支共系統收購or摺埋
都係嗰句， 政治操控

亲，你有五元乘车优惠券啊，请扫码领取

用開八達通，可唔可以比個誘因點解要用 wechat pay?

應該唔夠薑係閘機加qr code既, 如果咁數旺角尖咀d人一定塞番出路面... qr code買單程飛就唔出奇...

因為係比班蝗用嘅
同埋方便同地獄鬼國接軌

我睇啲鐵膠post就只係買飛姐

痴線 迫香港人裝WeChat 想監控全香港所有人?

屌

ifan快啲寫信俾蘋果快手加八達通

應該好似廣州咁, 買單程飛收支那寶

wechat用到既話 八達通會唔會收皮?

八達通幾撚時先肯進步下？

哇 好先進

買飛咋下嘛
用qr code入閘咪仲倒退過八仔

上撚到網咩

垃圾八達通再固步自封就死撚硬

玩撚完

咩年代仲有人俾錢坐港鐵
不嬲都做攝青鬼，一蚊都唔撚俾

八達通拍一下要幾耐, 支那寶掃一次qr 再上網authe要幾耐?

根本地鐵巴士果d分秒必爭既位, 只有offline 既工具先有用, 果d咩支那寶applepay全部未夠班同8仔玩...

×2
正有此意

關咩事，而家係正苦想收佢皮

3條八婆LOAD唔到已經可以塞死一個站

前者機會大好多

你唔賣 牌都唔俾你續

八達通裡面d人都唔介意收自己皮，完成政治任務實重重有賞

政府居然無視Apple Pay 同android pay
真係痴撚線

英國都可以用Apple Pay 入閘

洗咩直接買八達通... 買起港鐵就得啦

係wechat出個code俾部機掃

其實都成兩個月前既事

冇人轉用就下一步取消用貨幣，買實體飛都要用支拿 app

到時就取消八達通，用番散銀

下一步五毛D Wade 論調：
多一個選擇唔好咩，又唔係唔俾再用8仔，仲可以迫8仔進步。
另一方面就讚we chat幾好用方便，狂數8仔缺點，為收購8仔，取消8你製造輿論
亦會講巴士公司，的士政府都要可以用we chat，講到係所有市民都係咁要求

係八達通唔畀 apple 加

無電唔洗入閘
好撚反智
屌你老母班撚樣一定未撚搭過公共交通工具

睇清，只用作買單程票，主要方便深圳河以北人士，入閘速度八達通無得輸

屌佢都唔用腦 拎出黎重要掃
用nfc直接拍一野就搞掂都唔肯寫一個

其實唔錯
狗鐵咁貴
用埋啲垃圾
降低保安
宜家俾我地免費搭車喎

唔好咁啦
只要你一諗係政治決定
你就會諗通，唔會再問咁正路嘅問題

我估係用黎增值同買飛，又或者港鐵全線店舖可以用wechat pay付款

we chat實名制
用we chat增值你張非個人八達通，變相變咗個人八達通，追蹤你行蹤。買單程飛/店舖俾錢更加唔使講。

九成係買飛同增值用
入閘如果可以on99用QR code當年就唔使搞Felica
馬場入閘啲QR code都搞唔掂要人手scan甚至唔scan直接收飛算

等睇為平少少狗衝

好似mtr service updata有提過除左機鐵出入閘唔會加qr code

邊到收到風？

日本用iphone當suica
Offline 㗎喎

上次用apple watch係日本搭地鐵同去便利店買野
極速完成交易

不務正業

其實大陸用支那寶撘地鐵
歐洲用信用卡搭巴士
全部都係offline

但offline 都唔代表有transit card嘅特性
詳細之前有好post 講過

唯獨apple 同suica 做嘅真係transit card
但暫時只有suica
聽聞下一步係上海嘅交通卡

其實係QR Code買飛入閘

廣州有apple pay transit卡啦

開頭買單程票，慢慢入侵啲，慢慢可以增值，慢慢又入侵啲
最後所有系統流程都可以v7,淨係爭入閘
咁就最後都會搞到可以入得閘㗎啦

好似東鐵啲大陸直通車咁，開頭得一兩班，加下加下。。。。。。
好似每日150人落嚟，你每日去睇就唔覺唔覺，十年廿年後，竟然咁柒多人落咗嚟，都返唔到轉頭啦

已經有喇？
幾時開始㗎？

iPhone 8 開賣果幾日

究竟八達通幾時先識醒

如果用到Apple Pay入閘真係無得輸

我淨係知可以綁銀聯卡入閘

綁銀聯唔係交通卡喎

we7 pay狗也不屌

係咪想玩EMV個套

慢慢第時食埋八達通，到時到你唔屌

交通卡特性係卡儲有票務資訊同交易紀錄
綁其他卡係買唔到月票做唔到轉乘優惠等等

Samsung 9月出嘅新聞稿就話今年年底，應該快過支那chart。

八達通仆街死啦 係都唔同apple
同三叔合作把撚咩

重點佢唔係Android pay
係同乜鳩Samsung pay

好明顯apple食水深啦

android pay 喎

android pay 都算啦，Samsung個市場咁撚細

應該係班膠層連samsung同android都未識分

android pay 無transit 卡
整嚟都嘥氣

Samsung 似試水溫
如果掂就搞埋android pay

弱智 有得嘟唔好 要掃code

咁Samsung pay 本身都冇Transit card 啦

或者samsung知自己市場細，食水唔深

都唔奇

其實係想方便大陸人姐
依家無論政府定大公司所做嘅嘢全部都唔係為香港人服務

咁都啱既

似係為左推廣samsung pay而俾個甜頭八達通啦

痴撚線 搞乜啲人以為拎住電話比錢既epayment先叫先進

啱
都係嘥氣

其實android 根本唔駛用android pay
搞好個八達通app 就掂
係Apple app 用唔到nfc 就逼住等Apple pay 整合

八達通死都唔肯進步唔係冇原因

張八達通sim都好似收左皮咁

一定唔會裝wechat

得一個台獨家

我個台有我會搞番張架

揀機都算，要felica先work, 但係得CSL用到

買票同入閘係兩件事

留名睇成班撞車

一早講左買飛，但問題係點解有NFC 有paypass paywave 有本地QR code app 加oepay都有qr code, 居然走去玩中國payment先？

會唔會閳口塞到出口

android邊款有felica

紀錄哂班反共既去過邊 玩完

一台都算
仆街張sim仲要爽機唔係有nfc就得
最重要係CSL推佢個tap n go 就唔再出

聽日騰訊又升了

你都仲未明

我估係用支付寶買張飛

被問到會否有計劃與蘋果合作，八達通行政總裁張耀堂不停搖頭

Samsung Sony LG HTC d機都有

中國機唔使問，得type a/b

咁其他epayment呢？

以我所知samsung係出內置八達通手機 而唔係合作搞用samsung pay當八達通用

根本唔係付款方式問題，佢目標係人人都要實名登記安裝，再後門big brother 監察你。

MTRiders： 「新設備會首先喺羅湖、落馬洲、尖沙咀同埋銅鑼灣等車站推行...」 2小時

係都apple pay 啦 on99

電話無電點算

有消息指，WeChat Pay 並不可直接在出入閘機付款，而只能用於購買單程票，方便程度遠不及八達通。港鐵將在 12 月中推行試驗計劃，在 1 至 2 個車站內，提升部份售票機，讓乘客以 WeChat Pay 購買單程車票，詳情細節將會在集團網頁公布。

中共入侵

我會選擇信rthk囉

八達通merge apple pay android pay係最好

其實8仔仲有乜要進步的地方？

Authorizing......
.
.
.
.
.
.
Error

transit card同信用卡payment同係apple pay但兩套system來

中曬

IT純技術分析：只要套加密系統做得好，可以半offline，加上一程車貴極50$，risk 高極有限

但我都係用返8

屌你班友有無睇文架 人地話係部機到賣飛比錢咋
深圳全線咪咁樣賣飛

android本身就有樣嘢叫八達通 sim
只係唔知點解唔肯大力推廣

好彩

好似無人睇到
定係炒曬車唔想睇

俾我係8, 我情願自己發明一樣野叫octopus pay
唔駛俾android/apple賺

唔係話非三星機遲d都可以用三星pay咩？

因為支援既手機唔夠多囉

有paywave apple pay唔揀，係要揀微信支那寶
為奶支無所不用其極

主要都係罪大嘅電話

以為入閘就要做齊咁多個步驟
1.喺個袋搵部手機出黎（本身機不離手玩緊手機嘅人可以skip呢一步）
2. Unlock 手機/ 退出現有應用程式
3.搵we7個app
4. 開app，等佢load
5. 搵scan QR code 嘅option
6. 終於有得scan啦，而家scan完等佢load, 如果手機信號唔好嘅仲要再等耐d
7. 如果不幸斷左線嘅，就重複第5同第6步，唔洗指意佢地會行開俾第二個人出閘先

淨係買飛渣
冇得直接拎嚟出入閘

柒左，冇追post
不過以上步驟應用喺排隊買飛嗰度一樣通，只係條龍唔會咁長

Samsung LG HTC 都支援

中國機就無一間有felica

op 有既..但鎖左

成班打手收撚晒錢啦

不過話時話你又有幾可買單程飛姐

第一日搭狗鐵呀？

班撚樣管理層根本明知你地唔鐘意邊樣，就攪邊樣

關愛座
背囊
年年加價年年壞
水貨客唔捉，捉個學生帶大提琴
而加又玩支那寶

不過無撚計啦，港豬咪一樣日日仆撚住排隊去搭

仲要打晒飛機話狗鐵好撚勁好撚威

唔講咁撚多，淨係睇佢地d廁所

就知班撚樣有恃無恐，公共位理撚得你，掙埋掙埋就自己發展合作地產項目，屌佢老母閪撚到爆

你睇馬屎坑個閪樣就知啦
我係搞鳩你架啦 吹咩 你班賤民咪又係日日係到逼車

出入閘實塞到仆街

又係人嘅問題

根本冇撚可能取代八達通入閘

個問題唔係無人睇清楚

係呢幾個月大家都討論到唔想再講

家陣要改變你生活習慣、打入你市場，一定係細細步咁行先

售賣機咋on9

點解有人以為支那寶真係諗住support買單程飛就會收工

香港邊樣野唔係比支那制度慢慢蠶食

諗出來個個真喺on99

WeChat Pay 買飛吓嘛
入閘點會比其他用

佢仲要拎嚟益某國人，你班港燦想用paywave？無喎

點會唔會，只是排在第二步

其實日本手機西瓜卡一早已經可以用黎入閘
不過死都唔會裝wechat
btw 聽日700 又要升啦

炒乜撚野車？
又唔見mtr整部售票機俾visa master？

nfc又唔加

屌 推得成都唔出奇
咁撚多廢中廢老用we7

痴撚線

问题係邊個推，大陸小米 華為自已啲高擋機有哂nfc, 自己會整 錢包app 加交通咭，因為佢地同銀行network 好早link up 哂，可以直接好似pps 向銀行搵錢增值，成個一條龍做哂。唔需要靠支付寶 微訊支付再配合大陸地鐵入閘機，巴士，一樣可以nfc 入閘，而家八達通只有nfc sim 用到，下一步都應該為nfc 方案去考慮，點會倒後用qrcode, 香港同八達通一樣，很hea做

蝗指導出Post簡轉繁highlight漏
話咗其中一定會踩8仔
而且篇蝗文透露咗一條線～～小米
大家今後真係要留意小米喺港共夾硬推支那式電子付款當中嘅角式

地鐵30幾年啲閘機得番個殼未換

其實技術上要加NFC reader應該唔難？
點解地鐵死都唔加

唔想同人分餅仔
就係咁簡單

屌米正垃圾，連請打手都咁垃圾

到支那寶玩埋NFC
睇佢又跟唔跟

佢唔引入其他方式, 仲要加價再壞車, 你都係搭, 咁做咩要攪咁多野.